求不得苦

佛教說，人生有八苦：生老病死四苦，怨憎會苦，愛別離苦，五取蘊苦，求不得苦。這求不得苦，乃是眾苦之源。因為有所求，有欲念，所以才會愛恨，有愛恨才會有生老病死。

人生於世界，有基本的動物需求，需要一定的能量維持自己的肉體存在，需要精神食糧維持心理運做。需要他人的關愛，需要外界的尊重。另外還需要別人已經有的，更甚者需要別人所沒有的。欲念追求從基本到高級連綿不絕。當所需要的得不到滿足時，就會使身體產生不適。輕則病變，重則垂死。因此，在心靈上產生不同的創傷。此創傷經久不能彌合，即便是得到了所需的之後也不能彌合。這創傷伴隨他一生一世，乃至輪回多次，也不能消弭。同時，這創傷還會傳染給下一代和周圍的人。

因此，這求不得所產生的痛苦極其巨大。

求不得時，人們心中產生種種不適。別人華廈萬千，而我無立錐之地，我不是不努力，而是我所做的得不到回報；或者別人貪污腐敗，通過不正當手段獲得他所有的，我是一個老實人，不肯做那惡事，但是卻沒有任何回報。這樣心中極其仇恨。

或者埋怨自己不努力，心中極其失落。亦或者看到別人得到自己求不得的，而且得到許多，心中極其嫉妒。求不得，使得人類中的所有不適情緒都在心中爆發。

性格鋼硬的人，不願自己承受如此的心理壓力，從而挖掘自己心理壓力的來源，最終把矛頭指向阻止自己求獲的人或事物，如果找不到這樣的人或事物，就把斗爭的矛頭指向廣泛占有求不得之物的人。於是，天下為之喪亂動搖。

性格軟弱的人，內心仇恨，或是自己悔恨，哀悔度日。

懂得佛理的人，將這一切看成業報，心若止水。甚至，他們沒有求不得之苦。現在求不得，有其原因，是機緣未到，還是根本就沒有得到的緣分呢？懂得佛理的人會這樣探究求不得。他們甚至根本無所求。人生的欲念都全然棄絕，無欲則無求，無求則心安，心安則無苦。他們也沒有成佛之欲念，一切隨緣。“若沒有緣分，何必強求？”

通過強力改變，通過游說勸服得來，終究是破壞了緣分。

但是勸人向善則不是有所求，我自說求不得苦，我自說無欲則無苦，聽者或欣然接納，或置之不理，或嗤之以鼻，則是各人的因緣業報的不同了。

心中無所執，無所不執，無欲無求，亦不求無欲無求，乃是佛陀的境界。眾生有宿根者自會了悟。

求不得時，人們心中產生種種不適。別人華廈萬千，而我無立錐之地，我不是不努力，而是我所做的得不到回報；或者別人貪污腐敗，通過不正當手段獲得他所有的，我是一個老實人，不肯做那惡事，但是卻沒有任何回報。這樣心中極其仇恨。

路過擺低個TG GROUP, 巴打絲打有興趣就一齊討論下, 或者佛門思想係另一個看待感情同「苦」事既角度

佢識閪咩

有緣同你傾過

做看更做到碌柒咁